%-------------------------
% Resume in LateX
% Author : Catherine Gilbert
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[11pt]{article} % fontsize 10pt/11pt/12pt

\usepackage[margin=1in, letterpaper]{geometry}
\setcounter{secnumdepth}{0} % remove section numbering
\usepackage{titlesec}
% remove vertical spacing above and below
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0}
\titleformat{\section}{\large\bfseries\uppercase}{}{}{}[\titlerule]
\titleformat*{\subsubsection}{\large\itshape}
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{noitemsep,left=0pt .. \parindent}
\pagestyle{empty} % remove page number
\pdfgentounicode=1


\begin{document}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		{\Huge\bfseries
			Catherine Gilbert
		} \\ \medskip
	\end{minipage} \hfill
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\raggedleft
		Email~: recrutement@cathgilbert.com \\
		Cellulaire~: +1 (418) 313-1402 \\
		Site Web~: https://olaren.dev \\
	\end{minipage}
\end{center}


\section{Expérience}
%=================%
\subsection{Desjardins \hfill Lévis/Montréal, Qc}
\subsubsection{Analyste-développeuse, équipe AccèsD \hfill 2021 -- Présent}
\begin{itemize}
	\item Amélioration du temps de chargement de page par un
        facteur de 750\%.
	\item Réécriture de fonctionnalités importantes vers une architecture de microservices moderne et résiliente.
	\item Automatisation de tests de non-régression visuelle pour réduire de 20\% la charge de travail d'assurance qualité.
	\item Chiffrement de données confidentielles avec aucun impact sur la disponiblité des services aux clients.
\end{itemize}

\subsection{N'Ware Technologies \hfill Saint-Georges, Qc}
\subsubsection{Développeuse stagiaire \hfill Été 2020}
\begin{itemize}
	\item Réécriture et modernisation d'une application de gestion d'entrepôt.
\end{itemize}

\subsection{Bureau en Gros \hfill Saint-Georges, Qc}
\subsubsection{Technicienne informatique \hfill 2019-2021}
\begin{itemize}
	\item Diagnostic et résolution de problèmes informatiques divers
\end{itemize}
\subsubsection{Conseillère à la vente \hfill 2017-2019}
\begin{itemize}
	\item Assistance et conseil de clients pour l'achat d'ordinateurs, de cellulaires et autre appreils électroniques.
\end{itemize}


\section{Éducation}
%=================%
\subsection{CÉGEP Beauce-Appalaches \hfill Saint-Georges, Qc}
\subsubsection{Technique de l'informatique \hfill 2018--2021}
\begin{itemize}
	\item Cote R~: 32.8
	\item Algorithmes et structures de données
	\item Systèmes d'exploitation
	\item Programmation objet
	\item Bases de données
	\item Résaux
\end{itemize}


\section{Compétences et intérêts}
%===========================%
\begin{description}[itemsep=0pt]
	\item[Programmation] TypeScript; Java; C\#; Rust; C++; C;
	\item[Logiciels] GNU+Linux; Neovim; Git;
	\item[Langues] Français et Anglais. Fluente à l'oral et à l'écrit
	\item[Intérêts] Jeux vidéos; culture japonaise; sécurité et vie privée;
\end{description}


\section{Projets}
%===========================%
\begin{itemize}
	\item diffusion~: Engin de rendu graphique en c99 sans librairie tierce.
	\item hudkit-wayland~: Overlay pour créer des HUD wayland avec les technologies du web.
	\item ffxiv-status-contrast \& ffxiv-easy-translate~: Plugins pour le jeux vidéo Final Fantasy XIV.
	\item uwu-tray~: Icône dans la barre de tâches pour UwU-ifier du texte.
	\item dell-fan-control-nvidia~: Contrôler la vitess des fans selon la températur du GPU.
	\item yuri~: Bot discord pour envoyer des images de réaction.
	\item Homelab / Autohébergement de logiciels.
	\item Page web personnelle.
\end{itemize}


\section{Contributions Open Source}
%===========================%
\begin{itemize}
	\item jellyfin-androidtv~: Client Android TV pour le logiciel de serveur multimédia Jellyfin.
	\item bevy~: Engin de jeu ECS écrit en Rust.
	\item TinyNvidiaUpdateChecker~: Gestion de mises à jour des pilotes Nvidia sur Windows.
	\item ktor-env-config~: Configuration du framework ktor par variables d'environnement.
\end{itemize}

\end{document}
