%-------------------------
% Resume in LateX
% Author : Catherine Gilbert
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % Clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate PDF is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

% Just in case someone needs a heading that does not need to be in a list
\newcommand{\resumeHeading}[4]{
    \begin{tabular*}{0.99\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\href{https://www.cathgilbert.com}{\Large Catherine Gilbert}} & Email: \href{mailto:catherine.gilbert15@gmail.com}{catherine.gilbert15@gmail.com}\\
  \href{https://www.cathgilbert.com}{www.cathgilbert.com} & Cellulaire: \href{tel:+14183131402}{+1-418-313-1402} \\
\end{tabular*}

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Expérience}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Desjardins}{Lévis, Qc}
      {Analyste-développeuse, équipe AccèsD}{2021 -- Présent}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Modernisation de la plateforme AccèsD}
          {Migration de fonctionnalités clés de la plateforme numérique vers une architecture de microservices cloud, nottament le virement entre comptes, réduisant la dette technique.}
        \resumeItem{Développement de nouvelle fonctionnalités}
          {Permettre à un individu d'ouvrir un compte courant et devenir membre d'une caisse Desjardins 100\% en ligne. Développement d'une application web et mobile permettant aux enfants de la caisse scolaire de développer de bonne habitudes financières et gérer leur comptes en ligne}
        \resumeItem{Rehaussement de la sécurité}
          {Application des standards de sécurité via le chiffrement de données confidentielles et hautement confidentielles afin d'assurer la protection des données des membres-clients.}
        \resumeItem{Assurer la stabilité des systèmes}
          {Priorisation de la stabilité et la résilience lors du développement afin de minimiser les interruptions de services aux membres-clients. Revue de code entre pairs pour assurer les standards de qualité et maintenabilité du code}
        \resumeItem{Tests}
          {Développement de tests d'intégration et unitaires pour chaque nouvelle fonctionnalité afin d'assurer le bon fonctionnement des sytèmes et prévenir les régressions.}
        \resumeItem{Technologies}
          {Java, Spring Boot, TypeScript, JavaScript, HTML, CSS, Angular, Node JS, microservices, PostgreSQL, BD Oracle, git.}
      \resumeItemListEnd

% --------Multiple Positions Heading------------
  %  \resumeSubSubheading
  %   {Software Engineer I}{Oct 2014 -- Sep 2016}
  %   \resumeItemListStart
  %      \resumeItem{Apache Beam}
  %        {Apache Beam is a unified model for defining both batch and streaming data-parallel processing pipelines}
  %   \resumeItemListEnd

%-------------------------------------------

    \resumeSubheading
      {N'Ware Technologies}{Saint-Georges, Qc}
      {Développeuse stagiaire}{Été 2020}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Modernisation}
          {Réécriture et modernisation d'une application web pour la gestion d'entrepôts.}
        \resumeItem{Technologies}
          {C\#, ASP.NET Core, HTML, CSS, JavaScript, MSSQL, SVN}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Bureau en Gros}{Saint-Georges, Qc}
      {Technicienne informatique}{2017 -- 2021}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Assistance informatique}
          {Diagnostic et résolution de problèmes informatiques divers}
        \resumeItem{Conseil et vente}
          {Assistance et conseil de clients pour l'achat d'ordinateurs, de cellulaires et autre appareils électroniques.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Éducation}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {CÉGEP Beauce-Appalaches}{Saint-Georges, Qc}
      {DEC en techniques de l'informatique; Cote R: 32.8}{2018 -- 2021}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Programmation objet}
          {C\#, C++}
        \resumeItem{Développement web}
          {HTML, CSS, JavaScript, PHP, Node JS}
        \resumeItem{Développement mobile}
          {Android natif, Java}
        \resumeItem{Bases de données relationnelles}
          {MSSQL, MySQL}
        \resumeItem{Développement de jeux}
          {Unity, C\#}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------------
\section{Projets}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Engin de rendu graphique}
      {Développé en c99 sans librairies et en utilisant les APIs Vulkan et Win32.}
    \resumeSubItem{\href{https://github.com/Olaren15/ffxiv-easy-translate}{FFXIV Easy Translate}}
      {Plugin pour le jeu vidéo Final Fantasy XIV écrit en C\# permettant d'obtenir le nom d'items dans une autre langue.}
    \resumeSubItem{Homelab / Autohébergement de logiciels}
      {TrueNas, Proxmox, NextCloud, HomeAssistant, FoundryVTT, Serveurs de jeux vidéos (Minecraft, Valheim).}
    \resumeSubItem{\href{https://www.cathgilbert.com}{Page web personnelle}}
      {Page web simpliste contenant certaines information sur moi.}
  \resumeSubHeadingListEnd

% --------Qualités et intérêts------------
\section{Qualités et intérêts}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Qualités}
      {Performante; efficace; débrouillarde; résolution de problèmes; facilité à apprendre;}
    \resumeSubItem{Intérêts}
      {Logiciels libres; jeux vidéos; culture japonaise;}
 \resumeSubHeadingListEnd

%-------------------------------------------
\end{document}
